[國際關係撚］冷戰格局下美國有咩誘因幫香港人？

香港係中美博奕嘅一隻棋子
支那透過香港連接世界 西方國家係香港亦有好多利益
不過隨住支那武肺爆到西方國家七國咁亂之際
西方國家圍堵支那嘅冷戰格局已經形成

最近中聯辦越嚟越高調，亦都係反映緊支那寧願放棄香港作為連接世界窗口呢個角色，都要全面控制住香港，防止香港有可能成為令中共政權倒台嘅缺口

另一方面，係冷戰格局下西方國家圍堵支那，去中國化 企業撤華似乎係疫後大趨勢，香港對美國而言仲有幾多利益？有咩誘因會幫到香港抗爭？

我怕香港好快淪為東柏林/ 新疆

延伸閱讀：

練乙錚分析國際「新冷戰」香港角色：中共要手握絕對控制權

後疫情時代，中國對香港的野心

美國比香港人更清楚香港人既價值

簽名

聽朝上黎留言，訓先

不過真心想學野 睇唔透

透過香港民主改革中國

建設民主中國

你嘅擔心好有道理，我都覺得香港前景好唔樂觀

特別係香港港豬當道，好多人都重係無憂無慮咁

當支那而家高調玩一國一制嘅時候
如果西方國家都冇實質回應
呢鋪真係黎明最黑暗嘅時候

然後再諗03沙士後有支那自由行毒品先吃到香港翻身
今次武肺爆完之後似乎氣數已盡

巴打們點睇

香港對美仲有好多利益，除左係支那／香港既生意之外，亦係亞洲重要既情報基地

唔駛一定要真心幫香港
只要佢決定打散強國
就會扶植香港 台灣 etc
反正多幾個中小型國家影響唔到大局
但少左兩個so called自己人
強國嘅勢力就會減弱左好多

所以我比較有興趣想知係冷戰局勢下 香港提供到俾美國嘅利益仲足唔足夠令佢插手香港事務

扶植香港就未必
不過去中國化 走資撤廠 扶植台灣/其他東南亞國家就可以預視
所以香港靠攏台灣都可能係其中一個出路

普世價值

好難講，因為太多因素影響美國佈局，同埋支肺引發既後果係好難預計

其實香港應該可以做美帝嘅牽狗繩，如果民主自治左
中國嘅歷史包袱注定佢永遠都養唔熟，但係你又唔得打死佢
有條狗繩會好好多

支那鎖國 繼續由支共執政
香港獨立 繼續利用香港搵支那水

呢個係對美國 香港 支那 全世界都係最好嘅做法

合理推測，有冇時事評論員分析過呢個角度？

中國無左港，澳，台

其實係咪好廢